const CookingData = [
    {
        question: 'Название какого фрукта с латинского языка буквально переводится «зернистый»?',
        options: [
            'Абрикос',
            'Яблоко',
            'Гранат',
            'Киви',
        ],
        correctAnswer: 3,
    },
    {
        question: 'Название какого блюда буквально переводится с французского как «уксус»?',
        options: [
            'Нисуаз',
            'Винегрет',
            'Оливье',
            'Буйабес',
        ],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        question: 'Название какого блюда образовано от удмуртских слов «ухо» и «хлеб»?',
        options: [
            'Пельмени',
            'Чукур',
            'Черинянь',
            'Талкуна прянникайсет',
        ],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        question: 'Название какого пищевого продукта родилось в Древней Индии и буквально означает «песок, гравий»?',
        options: [
            'Мука',
            'Корица',
            'Соль',
            'Сахар',
        ],
        correctAnswer: 4,
    },
    {
        question: 'Какая крупа получила свое название за жемчужный цвет зерен?',
        options: [
            'Пшеничная Крупа',
            'Перловка',
            'Кускус',
            'Булгур',
        ],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        question: 'Название какого холодного супа говорит о том, что он сварен из свеклы с ботвой?',
        options: [
            'Окрошка',
            'Холодный суп "Таратор"',
            'Ботвинья',
            'Свекольник',
        ],
        correctAnswer: 3,
    },
    {
        question: 'Как называется напиток, получаемый из молока кобылиц?',
        options: [
            'Кумыс',
            'Стерилизованное',
            'Парное молоко',
            'Овсяное молоко',
        ],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        question: 'Что превращает черный кофе в капуччино?',
        options: [
            'Молоко',
            'Сливки',
            'Мороженое',
            'Безалкогольные сиропы',
        ],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        question: 'Горячий напиток из меда и пряностей?',
        options: [
            'Напиток из плодов шиповника с ромашкой',
            'Напиток из мяты и ромашки с медом',
            'Напиток из цветов липы с медом',
            'Сбитень',
        ],
        correctAnswer: 4,
    },
    {
        question: 'Хлеб кавказской национальности?',
        options: [
            'Цельнозерновой',
            'Батон',
            'Тортилья',
            'Лаваш',
        ],
        correctAnswer: 4,
    },
];

export default CookingData;